{
    "question": "Nama-nama bangun ruang dalam bahasa inggris",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kelas\u00a0: 5 SDIT / 7 SMPIT\u00a0<br>mapel : matematika<br>kategori : bangun ruang<br>kata kunci : bangun ruang , bahasa inggris<br><br>Pembahasan :<br><br>nama\" bangun ruang dengan menggunakan bahasa inggris<br><br>1) kubus = cube<br>2) balok = cuboid<br>3) limas = pyramid<br>4) prisma = prism<br>5) tabung = sylinder<br>6) bola = sphere<br>7) kerucut = cone<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-20-suku-pertama-pada-deret-aritmatika-berikut-ini-460",
            "question": "Tentukan jumlah 20 suku pertama pada deret aritmatika berikut ini.\r\na. 1+4+7+...\r\nb.40+37+34+...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a =1 b = 4-1=3<br>Sn = 20/2 (2(1)+(20-1)3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 (2 + 57)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 590<br><br>2. a = 40 \u00a0b = 37-40 = -3<br>Sn = 20/2 (2(40) + (20-1) -3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 (80 + (- 57))<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0230",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-4-buah-peti-telur-dengan-harga-rp543200-476",
            "question": "Seorang pedagang membeli 4 buah peti telur dengan harga Rp543.200,00. Setiap peti memiliki bruto 25 kg dan tara 3 % . Jika pedagang menghendaki untung 25 %, maka harga jual telur per kg nya adalah ..    a. Rp4.200,00\r\nb. Rp5.600,00\r\nc. Rp6.790,00\r\nd. Rp7.000,00",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bruto: 25x4=100kg<br>Tara: 3/100 x 100= 3 kg<br>Neto: 100kg-3 kg = 97 kg.<br>Harga pembelian per kg nya: 543.200 : 97= 5600<br>Untung= 25/100 x 5600= 1400<br>Jadi harga jualnya 5600+1400= Rp 7.000,00<br>Kalau ada yang kurang paham bisa ditanyakan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-x-1-dan-x-2-keduanya-merupakan-faktor-dari-polinom-px-607",
            "question": "Jika (x-1) dan (x-2) keduanya merupakan faktor dari polinom P(x)= x^3-3x^2+2x-4b maka nilai b harus sama dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p(x)=x^3-3x^2+2x-4b<br>b=4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b = 0 karena jika <span>x^3-3x^2+2x-4b</span> di bagi (x - 1) atau (x - 2) maka sisanya harus = 0<br>itu aja :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-cos-dari-1290-tolong-beserta-caranya-ya-d-361",
            "question": "Nilai cos dari (1290) = ...\r\ntolong beserta caranya ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1290 = 3x 360 +210\ncos 1290 = cos (3x360 +210)\ncos210 = -cos 30\n=-1/2 akar 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-persamaan-kuadrat-x2-a1x-2a-0-adalah-p-dan-q-727",
            "question": "akar-akar persamaan kuadrat x2 + (a+1)x + 2a = 0 adalah p dan q. nilai minimum dari p2 + q2 dicapai untuk a sama dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p^2+q^2<br>(p+q)^2-2pq<br>(-a-1)^2-2.2a<br>a^2-2a+1=0<br>(a-1)(a-1)<br>a=1 <br>mklumin lw salah yea :D :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "grafik-suatu-fungsi-kuadrat-memotong-sumbu-x-di-titik-a-10-b-545",
            "question": "grafik suatu fungsi kuadrat memotong sumbu X di titik A (-1,0) B (4,0) dan memotong sumbu Y di titik C (0,8). tentukan persamaan grafik fungsi tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "grafik suatu fungsi kuadrat memotong sumbu X di titik A (-1,0) B (4,0) dan memotong sumbu Y di titik C (0,8). tentukan persamaan grafik fungsi tersebut!<br>x = 0, maka y = c = 8\u00a0<br>f (-1) = a - b + 8 = 0 X 4<br>f (4) = 16a + 4b + 8 = 0<br>f (-1) = <u>4a - 4b + 32 = 0 \u00a0 \u00a0</u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a020a = -40<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a = -2<br>a - b + 8 = 0<br>-2 - b + 8 = 0<br>-b = -6<br>b = 6<br>f(x) =\u00a0-2x^2 + 6x + 8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-ekstrim-z-dari-fungsi-z2xy-dengan-syarat-10x5y6-393",
            "question": "Tentukan nilai ekstrim Z dari fungsi Z=2XY dengan syarat 10x+5y=600",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>10x + 5y = 600<br>2x + y = 120<br>y = 120 - 2x<br><br>z= 2xy<br>z= 2x(120-2x)<br>z= 240x-4x2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-25-x-1-28-x-67-955",
            "question": "2 2/5 x 1 2/8 x 6/7 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pecahan campurannya dijadikan pecahan biasa.<br>12/5 x 10/8 x 6/7 = 720/280 = 72/28= 2 16/28 = 2 4/7",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2 2/5=12/5<br>1 2/8=10/8=5/4<br><br>12/5 x 10/8 x 6/7 =18/7 =2 4/7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-geometri-dengan-suku-pertama-4-dan-suku-ke-336-929",
            "question": "diketahui deret geometri dengan suku pertama =4 dan suku ke-3=36 jumlah lima suku pertama deret tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u3:u1=36:4<br>r^2=9<br>r=3<br>sn=4(-243-1)/2<br>s5=4(242)/2<br>s5=484<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U1 = a = 4<br>U3 = a\u00d7r\u00b2 = 36<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r\u00b2 = 36/a = 36 / 4= 9<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r =\u00a0\u221a9 = 3<br>Sn = a\u00a0\u00d7 (r\u00a0pangkat n - 1) / r -1<br>S5= 4\u00a0\u00d7 (3pankat 5 - 1)/3-1<br>= 4\u00a0\u00d7 (243 -1)/2<br>=2\u00d7242 = 484<br><br>insya Allah..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tangga-yang-panjangnya-12-m-bersandar-pada-tembok-sebuah-r-116",
            "question": "sebuah tangga yang panjangnya 12 m bersandar pada tembok sebuah rumah.Jika tangga itu berbentuk sudut 60 derajat dengan tanah.tentukan tinggi tembok!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin 60 = tinggi tembok/ panjang tangga<br>\u221a3/2 = tinggi tembok/12<br>tinggi tembok = 12 x \u221a3/2<br>tinggi tembok = 6\u221a3 m<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menggunakan perbandingan pada segituga istimewa<br>1:\u221a3:2<br>[tex] \\frac{\u221a3}{2} [/tex] x 12 = 6\u221a3 m<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}